%@Titre:Métropole -- Septembre 2008
On a posé à des élèves de 3\up{e} la question suivante :\\
\og Est-il vrai que, pour n'importe quelle valeur du nombre $x$, on a
: $5x^2 - 10x + 2 = 7x - 4$  ?\fg
\begin{itemize}
\item Léa a répondu: \og Oui, c'est vrai. En effet, si on remplace $x$
  par 3, on a :\\$5 \times 3^2 - 10 \times 3 + 2 = 17$ et $7  \times 3
  - 4 = 17$\fg.
\item Myriam a répondu : \fg Non, ce n'est pas vrai. En effet, si on
  remplace $x$ par $0$, on a :\\$5 \times 0^2 - 10 \times 0 + 2 = 2$
  et $7 \times 0 - 4 = -4$\fg.
\end{itemize}
Une de ces deux élèves a donné un argument qui permet de répondre de
façon correcte à la question posée dans l'exercice. Indiquer laquelle
en expliquant pourquoi.